特首高官12人是馬會會員 劉江華李家超任青少年軍顧問

特首高官12人是馬會會員 劉江華李家超任青少年軍顧問

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 01.08.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

林鄭月娥及3司13局官員的利益申報表顯示，林鄭和另外11名問責高官，都是馬會會員。美聯社圖片
政府今日上載行政會議成員個人利益登記冊，行政長官林鄭月娥及3司13局官員的利益申報表顯示，林鄭和另外11名問責高官，都是馬會會員，其中財政司司長陳茂波更是馬會遴選會員，沒有馬會會籍的包括：張建宗、黃錦星、聶德權、李家超、羅致光。

特首及行會成員出任坊間組織機構的贊助人、顧問或會員，要作出申報。林鄭月娥上任一個月，至今申報了與46個機構的關係，首個申報的是「香港賽馬會贊助人及會員」，另外，她也有申報是香港會的會員。申報表顯示，她除了是十間大學及專上院校校監，也是港大建築學院建築文物保護課程學部名譽教授、劍橋大學沃爾森學院名譽院士、香港童軍總會總領袖。她出任名譽顧問的其他機構，包括：香港沙士互助會、群力資源中心、無止橋慈善基金、饒學研究基金、香港菁英會、香港青年聯會等。

梁振英卸任前，是123個組織的贊助人或會員，部分組織是他在任時成立，例如香港青少年軍總會、香港國際投資總會等，梁振英與中聯辦主任張曉明，曾一同出任這兩個組織的榮譽贊助人，林鄭月娥暫未有申報這兩個組織，不過，民政事務局局長劉江華、保安局局長李家超，則有申報為香港青少年軍總會的榮譽顧問。

劉江華申報了他與74個組織的關係，數目比林鄭月娥申報的更多，他首個申報是民建聯贊助會員，另有多個同鄉會及建制派團體。陳茂波則申報了54個組織。警隊出身的李家超申報了8個組織，包括：警官會所會員、高級警官餐廳會員、紀律部隊人員體育及康樂會會員、懲教處官員會所會員等。

物業方面，最多的是創科局局長楊偉雄，申報（包括配偶）在香港及美國各有5個物業；第二位是政務司司長張建宗，共有9個物業；第三位是商經局局長邱騰華，共有6個物業。申報沒有物業者包括：教育局局長楊潤雄、運房局局長陳帆、劉江華。

林鄭月娥則申報了在內地中山有一個住宅單位及一個車位，由配偶擁有及作自用用途。除此之外，她在申報表上，指自己無持有任何公司股份或受薪董事職務。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：